---
title: "OKR/KPI/BSC"
date: 2021-10-14T19:41:31+03:00
lastmod: 2022-05-10T19:41:31+03:00
draft: false

toc:
  enable: false

---

Расшифровка:
- OKR - [Objectives and Key Results](https://en.wikipedia.org/wiki/OKR)
- KPI - [Key Perfomance indicators](https://kpi.org/KPI-Basics)
- BSC - [Balanced Scorecards](https://hbr.org/1992/01/the-balanced-scorecard-measures-that-drive-performance-2)
<!--more-->

1. OKR/KPI/BSC нужны средний и крупным компаниям. В мелких компаниях, где людей можно пересчитать по пальцам - нет смысла вводить такие фреймворки, поскольку они усложняют деятельность. Поэтому, если вы работаете в среднего размера компании - вам будет интересно)
2. Чтобы появились метрики - нужно понимать куда вы ходите прийти. Это определяется в целях, а для компаний в Миссии, Стратегии компании и Стратегии подразделений. Если этого нет, то вам сложно куда-либо двигаться (куда хотите прийти?)
3. Из правильно определенной цели выводятся метрики. И тут первая сложность - а правильно ли мы определили цель? В выпуске приводится пример личной цели - Я хочу похудеть. И очень подробно разбирается ее истинные причины и метрики. Пересказывать не буду - нужно слушать :)
4. BSC - Balanced Score Cards (Сбалансированная система показателей, ССП) Фреймворк/методология, которая дает возможность сравнить разные подразделения между собой (ИТ, Розница, Бухгалтерия и т.д.), вроде как ничего общего не имеющие. Набор готовых показателей и перспектив (слушайте выпуск, чтобы узнать что это), по которым можно сравнивать разные подразделения. Более того, они уже разработаны и их можно применить в работе своей :)
Степан приводит хороший пример того, как эта система работает (увольнение людей и связанные показатели эффективности работы системы)
5. Задача BSC - обеспечить стабильность работы предприятия, подразделения. Это важный момент - вынесу его в отдельный пункт :)
6. BSC не подойдет, если вам нужны инновации. Здесь подойдет OKR :)
7. Бонусы менеджерам и BSC несовместимы :)

{{< telegram "Projects_KZ/6568" >}}

Бонусное видео:
{{< youtube h-24-8cXm78>}}